我有個抑鬱症既朋友...

我有個抑鬱症既朋友，我唔知自己可以點幫佢...見住佢中學畢業之後到宜家半年倒，由一個好普普通通既人變咗極為負面既人，佢宜家呢段時間我都有陪佢，佢都話自己要食藥控制，一無食既話就會成個人好負面...跟住佢都有同我講佢發生過咩事同埋佢既感受。但係我最驚係明明琴日我同佢出街好地地咩事都無，跟住佢啱啱打電話比我話佢好想死...我仲可以點做...好驚佢話做傻嘢

互射一次

快啲揾佢

都係靠自己

盡量聽佢講野。

利申，Ex有bipolar, n年前commit左😳

咁你個ex宜家點？

但係見佢自己一個咁樣勁辛苦

冇人會幫到，睇醫生食藥只係逃避

響我記憶入面直到永遠

我已經係咁陪佢 幫佢打氣 佢都仲係keep住好負面 有陣時就可以係心情即刻跌落谷底咁

巴打

唔洗打氣㗎！
你只需要認同佢，同佢意見一致，觀念一致，不斷認同佢，
要唉就唉埋一份，要罵都罵埋一份，
最緊要發泄佢心中嘅負能量，總有罵到攰嘅時候，發泄完就帶佢去參加啲有意義嘅活動，
例如睇狗bb出世，行下山，令佢睇到生命嘅美好，世界嘅廣闊。
或做下義工，幫下窮困家庭，殘疾人士，令佢睇到仲有比佢更慘嘅人仲生存緊，，之類。

抑鬱症即使好正面咁諗野
都係會不由自主咁喊架

可以做既只係盡量響佢身邊支持佢

講真冇人幫到 要靠自己

我呢幾日陪完佢聽完佢感受之後唔知點解好似比佢影響咗咁...

我已經盡晒我能力佢陪佢 但係好唔好得翻好睇佢自己 我驚佢會更加諗唔開

都好夠

多啲Yo佢去活動
甚至靜靜地坐公園都得

可唔可以帶佢去做佢想做既同埋鍾意做既嘢？

因為知道會傳染 我都唔會無啦啦同人講
呢啲情況好難幫 但係自己一個靜都未必會自己好
可能陪佢做其他野散下心 分下神 會無咁辛苦

真心唔會幫到！
我有中學同學都係咁！
見佢成日入院，又想自殺
食藥只係控制到，但未必有用！
成6-7年都未好返！
點支持佢，點教佢都冇用。
反而由佢先係最好幫助。

應該係我好易比人影響到，我聽完佢咁樣之後我都好大感受，然後呢幾日都頹頹地

由得佢成件事會變好啲咩？

頹咪頹 唔好諗死
諗下仲有想做/買/玩既野 呢啲仲有大把機會

唔會好，但真心點幫都幫唔到！
佢可能好一排，
之後佢自己突然差又入醫院。
可以點幫？
唯有靠佢自己。
外人完全冇咩能力幫到，
連醫生，社工都話靠佢自己，
一係中六合彩，叫專人24小時睇住佢。

我未到諗死咁誇張 只係聽完佢咁講好大感受

有時當佢係正常人相處,好過當佢係病人相處既好

我宜家當係平手咁樣同佢相處

時

如果佢搵到野想做，已經好好，叫樂觀架啦

抑鬱呢d野要好長時間去治療，你當距係你朋友既話就慢慢陪伴距

有個10幾年嚴重抑鬱既女朋友

每天都是考驗
隨時收到電話 話要自殺
隨時崩潰接電話

真係好靠個人意志同自己企番起身 有時真係唔係話幫就幫到

利申 有3年病史

個病好唔好得翻其實好睇佢自己？做朋友既話最多係咪幫到咁

我宜家有慢慢比支持佢 當然我都會慢慢陪佢

巴打咁你宜家女朋友個病好翻未？我只係作為佢朋友都已經覺得好大壓力...巴打好勁

儘量陪佢
只要唔好比佢自己一個人
尤其係越夜嘅時間就越易亂諗
平時你要顯得好專心咁佢聽講野
唔洗咩都要應佢嘅
有人聽佢傾訴已經好欣慰

佢就係次次一到夜晚就經常亂諗嘢，嗰陣我最驚，我已經盡量抽時間陪佢 我諗要係一大班fd支持佢先得

有呀, 都陪左佢幾年...
可惜冇咩好轉, 有時覺得佢訓醫院仲好

佢係唔係有d咩經歷
識人屋企人有思覺失調慢慢果個人都有d失常到有埋思覺失調
類似見到屋企人自殺果d人都好有機會諗自殺

係，呢排係唔少嘢發生係佢身上，同埋佢性格本身係人地唔問佢發生咩事佢都唔會講嗰啲人黎

我只能說加油😏

加油👏🏻👏🏻👏🏻

每天都好大壓力 驚講錯野 做錯野
佢會突然唔開心 又唔比你問

未好

我明你😪每次講嘢都驚會觸動到佢既神經 之後又病發就大獲...

btw巴打一齊加油

係 所以陪佢其實好大壓力 每一日都要聽佢放負 但係自己又唔可以頹

我都係 我宜家同佢講咩佢聽唔入耳 然後聽完佢放負我自己就好灰好大壓力...

佢唔會信任何人 佢覺得全世界都無人明白佢
淨係叫佢樂觀 陽光 生活

我係佢心目中處係個矛盾位置 成日叫我放棄佢

佢有事會搵我 有時唔開心第一點就發洩係我身上

有時我心諗 點解我要咁辛苦咁大委屈
好簡單 好好地搵個無問題既女人

我最後都係選擇幫佢過尼關

祝我好運